
%=== File containing Global Configuration of the report ===%
%                                                          %
% SkillSync - Plateforme de Développement de Carrière IA   %
%==========================================================%

%============= Config new columns type ==============%
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}}
%==================================================%

%========= Config the cover section ==========%

\title{Conception et développement d'une plateforme intelligente d'accompagnement de carrière basée sur l'IA}

\author{[TON NOM]}
%%% if necessary
% Set isBinomal to true and type second author name
%\setboolean{isBinomal}{true}
%\secondAuthor{Prénom NOM}

\diplomaName{Diplôme National d'Ingénieur en Sciences Appliquées et Technologiques}
\speciality{Génie Logiciel et Systèmes d'information}
%\speciality{Génie des Télécommunications et Réseaux}
%\speciality{Génie Informatique des Systèmes Industriels}

%% Encadrant professionnel
\proFramerName{[NOM ENCADRANT PRO]}
\proFramerSpeciality{[TITRE/POSTE]}

%% Encadrant académique
\academicFramerName{[NOM ENCADRANT ACADÉMIQUE]}
\academicFramerSpeciality{Enseignant à TEKUP}

%% Entreprise d'accueil
\companyName{[NOM ENTREPRISE]}

%% Année universitaire
\collegeYear{2024 - 2025}

%%%%%% Signatures section %%%%%%

\proSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

\academicSignSentence{J'autorise l'étudiant à faire le dépôt de son rapport de stage en vue d'une soutenance.}

%%% FR
\frenchAbstract{Le présent rapport décrit la conception et le développement de SkillSync, une plateforme web intelligente d'accompagnement de carrière basée sur l'intelligence artificielle. Cette solution innovante utilise des techniques avancées de traitement du langage naturel (NLP), notamment la reconnaissance d'entités nommées (NER) avec BERT, pour analyser les CV et fournir des recommandations personnalisées. La plateforme offre une analyse transparente des compétences, un générateur automatique de portfolio professionnel, un système de matching sémantique avec les offres d'emploi, ainsi qu'un module de guidance de carrière basé sur le Machine Learning. L'architecture repose sur FastAPI pour le backend, React avec TypeScript pour le frontend, et intègre une authentification JWT sécurisée. Le projet répond aux défis actuels du marché de l'emploi en démocratisant l'accès à des outils d'IA explicables pour les chercheurs d'emploi.}

\frenchAbstractKeywords{Intelligence Artificielle, NLP, NER, BERT, FastAPI, React, JWT, Machine Learning, Analyse de CV, Portfolio}

%%% EN
\englishAbstract{This report describes the design and development of SkillSync, an intelligent AI-powered career development web platform. This innovative solution uses advanced Natural Language Processing (NLP) techniques, including Named Entity Recognition (NER) with BERT, to analyze CVs and provide personalized recommendations. The platform offers transparent skills analysis, automatic professional portfolio generation, semantic job matching system, and a Machine Learning-based career guidance module. The architecture is built on FastAPI for the backend, React with TypeScript for the frontend, and integrates secure JWT authentication. The project addresses current job market challenges by democratizing access to explainable AI tools for job seekers.}

\englishAbstractKeywords{Artificial Intelligence, NLP, NER, BERT, FastAPI, React, JWT, Machine Learning, CV Analysis, Portfolio}

%% if you want to get rid of the company address just set the boolean variable to false
\setboolean{wantToTypeCompanyAddress}{false}

\companyEmail{contact@company.com}
\companyTel{71 111 111}
\companyFax{71 222 222}
\companyAddressAR{}
\companyAddressFR{}