\chapter*{Webographie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Webographie}
\markboth{Webographie}{}

\begin{enumerate}

\item \textbf{FastAPI Documentation}\\
\url{https://fastapi.tiangolo.com/}\\
Documentation officielle du framework FastAPI pour le développement d'APIs Python.

\item \textbf{React Documentation}\\
\url{https://react.dev/}\\
Documentation officielle de la bibliothèque React pour le développement frontend.

\item \textbf{Hugging Face Transformers}\\
\url{https://huggingface.co/docs/transformers/}\\
Documentation de la bibliothèque Transformers pour l'utilisation des modèles NLP pré-entraînés.

\item \textbf{BERT NER Model (dslim/bert-base-NER)}\\
\url{https://huggingface.co/dslim/bert-base-NER}\\
Modèle BERT fine-tuné pour la reconnaissance d'entités nommées.

\item \textbf{Sentence-Transformers}\\
\url{https://www.sbert.net/}\\
Documentation pour la génération d'embeddings de phrases et le calcul de similarité sémantique.

\item \textbf{SQLAlchemy Documentation}\\
\url{https://docs.sqlalchemy.org/}\\
ORM Python pour la gestion des bases de données relationnelles.

\item \textbf{Pydantic Documentation}\\
\url{https://docs.pydantic.dev/}\\
Bibliothèque de validation de données pour Python.

\item \textbf{JWT.io}\\
\url{https://jwt.io/}\\
Ressource de référence sur les JSON Web Tokens et leur implémentation.

\item \textbf{ESCO - European Skills, Competences, Qualifications and Occupations}\\
\url{https://esco.ec.europa.eu/}\\
Classification européenne des compétences et qualifications.

\item \textbf{O*NET OnLine}\\
\url{https://www.onetonline.org/}\\
Base de données américaine sur les métiers et compétences professionnelles.

\item \textbf{Tailwind CSS}\\
\url{https://tailwindcss.com/}\\
Framework CSS utilitaire pour le design responsive.

\item \textbf{TypeScript Documentation}\\
\url{https://www.typescriptlang.org/docs/}\\
Documentation officielle du langage TypeScript.

\item \textbf{Docker Documentation}\\
\url{https://docs.docker.com/}\\
Documentation pour la conteneurisation et le déploiement d'applications.

\item \textbf{PostgreSQL Documentation}\\
\url{https://www.postgresql.org/docs/}\\
Documentation du système de gestion de base de données PostgreSQL.

\item \textbf{Adzuna API}\\
\url{https://developer.adzuna.com/}\\
API de recherche d'offres d'emploi internationale.

\item \textbf{The Muse API}\\
\url{https://www.themuse.com/developers}\\
API pour l'accès aux offres d'emploi et informations sur les entreprises.

\item \textbf{RemoteOK API}\\
\url{https://remoteok.com/api}\\
API spécialisée dans les offres d'emploi en télétravail.

\item \textbf{spaCy Documentation}\\
\url{https://spacy.io/}\\
Bibliothèque NLP industrielle pour Python.

\item \textbf{PyPDF2 Documentation}\\
\url{https://pypdf2.readthedocs.io/}\\
Bibliothèque Python pour la manipulation de fichiers PDF.

\item \textbf{OWASP Security Guidelines}\\
\url{https://owasp.org/www-project-web-security-testing-guide/}\\
Bonnes pratiques de sécurité pour les applications web.

\end{enumerate}
